真心一問 科興疫苗的滅活技術究竟如何對抗已變種的武肺病毒？

滅活原理係將病毒樣本殺死或使其不能繁殖
再注入身體 令身體辨認該病毒 產生相應的抵抗力

假設注入身體的武肺病毒屍體係original version, 咁仲點對付到？

武肺

變種武肺

個樣差唔多

支那開發得病毒🦠

自然有方法解決

滅活就好似係俾條屍過保安去認，叫佢唔好俾呢條屍嘅複製人入黎，咁就算個複製人染左頭髮換過件衫化個妝，咁個保安唔多唔少都仲認到，因為仲有身形氣味等特徵俾佢認，不過認得慢d only.

而mRNA 就好似俾幅大頭相俾保安認人，如果條友剪左頭髮戴副眼鏡，就分分鐘認唔到放人入黎咁囉。

而加現實結果就係，mRNA 疫苗，即係輝瑞(復必泰) 同莫德納，對南非變種效力減10至12.4倍， 但科興對南非變種效力就只係減1.6倍，即係科興仲有d 用，好過mRNA疫苗差唔多完全無用。

滅活就長線好, 但好靠自身免疫系統學習能力
短線就mRNA好, 但對變種比較趨向打多針

你個表無講reduce 幾多，呢d 就係西方傳媒嘅技倆。
一個reduce 10 倍變廢針，一個reduce 1.6 倍仲有d 用，佢地就會講到大家都一樣咁。

其實講黎多餘，世界上唔會有疫苗對付到單鏈RNA病毒，同係唔係滅活無關係

直接將活人直接消滅咪殺死晒d武肺病毒咯

如果病毒係經常變種，冇單一疫苗可以應付，你睇下流感病毒就知，年年都有變種，年年叫人打新疫苗。

mRNA對住巴西變種一樣有效
滅活係差左
你講既野已經係9up啦

滅活嘅優勢係會令T 細胞能夠辨認到受到變種病毒感染嘅細胞，即係就算抗體中和唔到，都有T 細胞頂住無咁易變重症/ 死。
mRNA 齋打d antigen 入去skip 左人體免疫系統辨認病毒個part, 所以一唔夠抗體中和，即刻變廢，要自身免疫力重頭做起。

我想問點解歐洲唔用滅活呢款比支那講到又成熟又可靠又易大量制造既疫苗，而係要用新技術好似試藥咁玩

變差左但係都仲有d 效， 即係每次個複製人改頭換面換衫，個保安都要耐d 先認到，但最後都認到。
mRNA 就係有張大頭相咁，如果無改個頭，理得你換晒衫由肥矮變高瘦，一樣認到無分別。但如果改個髮形戴副眼鏡就完全認唔到。

滅活技術低產能低效力低囉。
係變種嘅話先有d 優勢。

你肯定真係殺死咗先注射

用藥水浸過d 病毒，即係你唔會懷疑用漂白水浸過嘅碗仲會有細菌咁。。

其實武廢變極都係垃圾驚條春咩
歐美英咁閪多人確診，一放寬少少咪又係一街都係人。跟本就no one care
D人周圍反中，你估真係武廢整到佢病、死親人咩，佢地反中只係因為on9防疫政策搞到斷左財路、失業炸

打閪針只係下台階嘅防疫政策。比個藉口全球政府，打撚完就撤銷過往嘅封關封城智障政策。

有冇效用？who fucking care

最怕係黑心滅活

打完滅活等於你中過
mRNA就冇病毒成份，但就有機會改變自己DNA

咁講可以話打疫苗根本完全無用
始終要靠自身免疫力

NEJM feb17

滅活唔係解殺死埋宿主咩？
死左咪唔會中武肺咯

打哂兩支會點

低效力又會遇到變種有優勢？
本身冇撚用得50/50 ， 遇到變種會高得過50/50？

同防毒軟件公司一樣套路
年年放新病毒出黎
根住就賣防毒軟件